<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lifes on Cody Site</title>
    <link>https://www.madongming.com/lifes/</link>
    <description>Recent content in Lifes on Cody Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 16:30:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.madongming.com/lifes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于远程办公</title>
      <link>https://www.madongming.com/lifes/id-remote-work/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:30:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.madongming.com/lifes/id-remote-work/</guid>
      <description>由于我是it行业的从业者，只讨论it行业的事。在疫情之前，为了能够不受办公地里位置的限制我就开始了远程办公。所以在疫情开始后，并没有对我的生活有多大的改变
在准备远程远程办公之前，也查了一些资料，经过自己的实际体验，有了一些总结：
对于用人方，需要有强大的管理能力， 明确的责任划分。包括但不仅包括项目的规划能力，子任务的划分能力，进度的把控能力，风险的规避能力，协调组织能力。同时对工作的人员给予信任。 对于工作方，需要有强大的自制力。包括但不仅包括时间规划能力，执行能力，沟通能力，owner的意识。 从角色方面讲，分为以下几个方面：
项目经理， 以产品的收益为最终目标。对所有子任务管理和推动负责。此外需要有以下责任：产品的最终描述；项目的规划；风险评估；子任务的划分；进度的管理。 架构师，以产品的质量为最终目标。对产品的最终形态负责，包括产品的部署结构；软件的架构；模块划分；辅助产品经理的子任务划分；测试用例的确认；成本的规划。 测试，对测试用例负责。 开发，软件产品的实现负责。 运营，对产品转化负责。包括产品形态的建议，用户反馈的收集等。 运维，对产品的服务质量负责。 其实这些在非远程办公模式的公司也是如此，但是在远程的模式下，这些划分会更严格，并不可或缺。可以一人身负多责任，但是责任不能缺少。
远程办公，所以工具也需要在Internet，不能在Intranet。虽然vpn可以解决Intranet的问题，但是体验很糟糕。
对于使用公有云IaaS，SaaS，PaaS，aPaaS等，如果你的产品不是这些中的某一层本身，那么应该使用这些服务。但要使用云原生的方案，以免被绑定在某个服务商上。
项目管理系统，设计系统，代码管理系统，持续继承持续交付（ci/cd），测试系统，bug、问题追踪系统，文档系统，邮件系统。每个系统都是必须的，因为在线上，系统的规则重要度是人不能取代的。
此外对于远程办公，结算系统也能使项目的成本既效率更明确。按工时，按项目，按模块，按bug/issues等等对多维度方式结算的支持。
人力系统也是也是一个比较重要的方面，但是目前因为远程办公大部分是“小作坊”模式，需求也是非核心业务占大部分，所以都以网络平台发广告来解决，没有人才库以及标准的录取流程。这一点还需要用人方的意识转变。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换电记</title>
      <link>https://www.madongming.com/lifes/change-the-battery/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 21:31:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.madongming.com/lifes/change-the-battery/</guid>
      <description>我的 macbook pro 是 2015 年中期的，在 apple 召回换电的范围内。知道这个消息能有一年了吧。看官方的说法，换电需要一到两周的时间，但是由于手头只有一个笔记本电脑，也没有PC，工作又不能停，所以就一直没去。
由于我的笔记本一直都在架上放着
直到上周来成都“旅居”，把笔记本放在宾馆的桌子上，才发现已经放不稳了，底板鼓包了。
赶快查查 apple 的换电服务还有没有！嗯，是有的！，不小心看到这个图片（下面图片来自网络，没有版权），我的就是这里鼓起来了，还是赶快换吧。
最近的春熙路太古里今天还有得约，由于白天还要工作，可能还需要对别人支持，所以约了晚上18:15。
这可不算完，换电服务官方的说明需要一到两周，我是一定无法接受没有笔记本的，现在可是纯为自己打工，一天不干活不会有人管，但是就会少挣一天钱啊！于是我就询问 apple 客服，在这种维修期间时是否备用机可以用借。得到的答复是没有，具体怎么样，要跟门店协商。我又说：”我也不想去换电，去维修我也是被迫的，已经出现了电池变形的情况。我只有这一台笔记本，没有了我就没法工作了，造成的损失让我去接受也不太合适吧？如果真的没有备用的笔记本，我就买一台，修好了我的笔记本再退掉。你们有这样的政策，14天内可以无理由退换”。可那边说：“这样也可以的，我们14天以内都是可以无理由退换的，但是具体还是要和门店联系，我相信会有一个满意的答复的，怎么也不能让您耽误工作”。于是我联系了门店，结果还是没有备用机。我就又和门店说了没有备用机我就买台新的之后退掉。可她回答说，也是可以的。。。居然如此“土豪”。
备份了数据，到时间，我去了太古里的 apple store。天才吧的人验收了货，我又和他说了一遍买新电脑的事，他也说这样也是，可行！好吧，你们都这么爽快，我也就不客气了，下楼开始选电脑。macbook air、macbook、macbook pro、iMac、apple Mini。。。看了好几圈。air、book、 pro 都是新款，全部都是 usb type-c 没有 传统的 usb 接口。由于我的备份硬盘是 usb 的，为了用几天的电脑买个转换头，之后也没有任何用处，太不合适了，mac Mini 在宾馆也不想用宾馆的电视做显示器，也不合适，最终瞄准了iMac。iMac 都太大了。。。难搬啊！最小的吧，最后买了一台 21 寸的 2019 款，刷卡提货回宾馆。
虽然是 21 寸最小的iMac，但是包装还是觉得十分的大。
开机。。。。。。。。。。。。。。
为什么我要用这么多点呢？因为是真的慢啊，都 2020 年了居然还有这么慢的电脑。
等了好久终于开完机了，恢复数据吧。。。。。。！！！！！XXXXXXX
这一串标点表示了我的反应，一开始还是慢，之后报错，系统不兼容，要升级系统，于是又是很漫长的等待。下载系统更新还是很快的，宾馆是每屋一个电信的光纤100M的带宽，但是刚来的时候，用他的WIFI才20-30M，还好我带了自己的 linksys，装上之后是可以跑到上限了。重启安装，这里觉得等了半个多小时，进度条都没有动！强制重启，又进入了就系统，再此重启安装，不过这次快了不少，最起码进度条动了。不知道等了多久，终于升级完系统了，继续进行恢复，等啊等啊。。。。。从买电脑回来大约19点多，到恢复完成，已经第二天2点多了，7个小时！！！。点击 app 运行，它在那里跳，跳啊跳。。。你跳吧我睡觉了。点击（预）运行了常用的 app，关了屏幕，睡觉。
第二天一早，起来就看它，ok，程序运行起来了。。。。这不是很正常的事么，但是我觉得可真是不容易啊！
用了它一天，我是真想念我 5 年前的笔记本，这个怎么差距这么大？不是混合硬盘么？不是纯的sata硬盘吧？ssd 的作用呢？一点没有呢？煎熬啊。
第三天，中午的时候终于来电话了，笔记本修好了，出乎意料的快了。但是还是要压住，不能急，先把今天的活干了。但是 4 点多我忍不住先跑了，实在不想用这电脑了。
径直一路奔向 apple store，虽然今天太古里人真多，美女也真多，但是没有时间看，我要去取回我的“宝贝儿”！今天 apple store 里人真多
退货的时候还是不好意思说了谎，以公司发了新的笔记本，这个用不上为理由退的，之后又出去转了一圈才又进来上的二楼，去取笔记本。由于拆机换电需要卸掉面和键盘，所以说会换新的面板和键盘。终于见到了它了！板换了新的面板！新的键盘！新的。。。。电池么？是因为是新电池没电所以开不了机么？？？黑屏！！！难道我又要和它分别了么？？？在店员“重置”的操作下，它终于亮了。看来“大修” macbook 都需要这个操作吧？他们也都轻车熟路，遇到刚修好的电脑开不了机没有一点紧张。嗯！新的电池，循环次数1。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
